﻿ Hôm_nay , hơn 615.000 thí_sinh làm thủ_tục dự thi ĐH đợt 2
Trong đợt thi ngày 9 và 10-7 này , các thí_sinh sẽ dự thi ở cả 3 khối là B , C , D .
Để bảo_đảm tuyệt_đối an_toàn về đề thi , Bộ GD - ĐT đã có thư gửi HĐTS các trường có nhiệm_vụ sao in đề thi nêu rõ , đợt thi thứ 2 ( ngày 9 và 10-7 ) có nhiều khối thi và môn thi , vì_vậy công_tác sao in đề sẽ phức_tạp , vất_vả hơn đợt 1 nhiều . Vì_vậy ban đề thi các trường cần thực_hiện nghiêm những quy_định về an_toàn , bí_mật ; kiên_quyết không để xảy_ra nhầm_lẫn sai_sót , nhất_là khi in đề thi của nhiều khối khác_nhau .
Riêng đối_với các môn ngoại_ngữ phải in cả 2 mặt giấy , vì_vậy cần kiểm_tra kỹ , tránh in ngược hoặc để mất chữ ... Các trường đến nhận đề thi cần cam_kết bảo_đảm an_toàn bí_mật đề thi .
Ngoài_ra , cũng để tránh hiện_tượng thí_sinh phát_tán đề thi ra ngoài , ở đợt thi này , Bộ GD - ĐT đã có công_điện khẩn gửi các trường yêu_cầu chỉ cho_phép thí_sinh ra khỏi phòng thi và khu_vực thi sau 2/3 thời_gian làm bài và sau khi đã nộp bài cùng đề thi cho cán_bộ coi thi . Đối_với những thí_sinh có dấu_hiệu chép đề thi để mang ra ngoài , kiên_quyết không cho ra khỏi phòng thi khi chưa hết thời_gian làm bài .
Tại TP.HCM , đợt 2 có 23 trường ĐH tổ_chức thi tại 101 điểm thi . Trường có thí_sinh dự thi đông nhất_là ĐH Sư_phạm TP.HCM với 21.081 thí_sinh dự thi , kế đến là ĐH_Y Dược TP.HCM với 18.242 thí_sinh dự thi , ĐH Nông_lâm TP.HCM với 18.218 thí_sinh . Riêng ĐH Khoa_học Xã_hội và Nhân_văn TP.HCM có 3 thí_sinh khiếm_thị và 23 người nước_ngoài đăng_ký dự thi .
Theo Người_Lao_Động
